\chapter{Introducción}

Hoy en día el rubro de la electrónica este bastante desarrollado y los productos que se demandan son innumerables, asi mismo el rapido desarrollo de las tecnologias moviles hacen que esta necesidad es la base para el funcionamiento de la empresa, el cual consiste en suministrar soluciones en el área de automatización, domótica y procesamiento digital de señales utilizando como base el desarrollo de sistemas electrónicos y de software. Consecuentemente, mi rubro de trabajo estuvo relacionado con el área de electrónica, programación y desarrollo de proyectos. En el presente informe describiré en detalle mi experiencia en las diferentes actividades de la empresa ENGITRONIC S.A.C y los conocimientos que se tuvieron que aplicar, así como, los adquiridos en el transcurso de mis prácticas. Así mismo, se mostrará como los conocimientos adquiridos en la universidad fueron llevados a la práctica y al desarrollo de componentes de aplicación real teniendo en consideración la factibilidad de los mismos con respecto al presupuesto delegado.


\section{Antecedentes}
La Ingeniería Mecatrónica es una rama de la ingeniería que capacita a sus estudiantes para tener capacidad en el manejo de sistemas electrónicos, mecánicos, de software y la integración de estos para hacer sistemas mecatrónicos, de este modo un ingeniero mecatrónico está capacitado para desarrollar proyectos multidisciplinarios en las ramas de automatización, domótica y robótica.

ENGITRONIC S.A.C desarrolla particularmente el área de desarrollo de proyectos en el rubro de la electrónica y la robótica, en consecuencia, busca practicantes que tengan conocimientos de electrónica, sistemas digitales y programación de sistemas embebidos, que tengan intención de realizar proyectos e innovar con nuevos diseños electrónicos a los productos anteriores.


\section{Objetivos}

\subsection{Objetivos Generales}
\begin{itemize}
  \item Adquirir conocimientos en el área de diseño electrónico y sistemas digitales. Se mide mediante el número de diseños revisados y realizados.
  \item Diseñar, revisar y corregir diseños electrónicos y mecánicos en el campo de la automatización y robótica.
  \item Proponer soluciones innovadoras en las áreas de interés para la empresa.
  \item Realizar ventas de productos de ingeniería.
\end{itemize}

\subsection{Objetivos Específicos}
\begin{itemize}
  \item Diseño de sistemas electrónicos para aplicaciones de sistemas embebidos y robótica.
  \item Implementación de módulos de robótica de propósito educativo.
  \item Implementación de dispositivos electrónicos.
  \item Habilitación de un ambiente de cómputo en las instalaciones de la empresa.
  \item Realizar la cotización de productos de la empresa para su venta.
\end{itemize}


\section{Descripción del Informe}
El presente informe describirá las actividades llevadas a cabo dentro de la empresa y los resultados obtenidos en este período, las cuales se resumen en los siguientes párrafos.

Durante los primeros días en la empresa hice un reconocimiento del entorno de trabajo, ubicando almacenes, sala de equipos mecánicos, la sala de equipos electrónicos y la sala de desarrollo de productos.

En estos días recibí indicaciones de diseño electrónico, de manufacturación y de cálculos de factibilidad de los productos y ventas, así como de las políticas de la empresa y las demás empresas colaboradoras y acreedoras de ENGITRONIC S.A.C.

Posteriormente se realizaron tareas de diseño e implementación de nuevos productos, así como la venta de equipos a distintas organizaciones.